供過於求 藥劑師失業率高

供過於求 藥劑師失業率高
醫生、律師、藥劑師等，一向被視為高薪且不愁失業的職業，但近年開始有藥劑系畢業生在網上吐苦水，指行業已出現飽和。
皆因醫管局每年只聘請約30名藥劑師，連同衞生署每年約有十個空缺；但每年大學藥劑系畢業生卻不只50個，還未計前一、兩年畢業仍未找到工作的畢業生。

加上近年不少零售藥房結業，令整體藥劑師需求大幅減少，藥劑系畢業生更難找工作。
香港藥劑師工會預計，至2020年，失業藥劑師人數將會高達400人，即每八名藥劑師就有一人失業。
預計至2030年，行業的失業率將超過三成，即4,200名註冊藥劑師中，有1,400人失業。

仲未計澳洲海歸個班

早就要醫藥分家
全世界除左香港都唔知邊度傷風都會去睇醫生

由細到大到冇搵過藥劑師
醫生都睇得少

為張醫生紙之嘛

最top個d係咪入藥廠做

加拿大都要wo
有醫生紙先配都藥

先講公立
而家開藥都係用電腦開
電腦系統已經可以即時查到藥物敏感，藥同藥之間有無相沖，提醒醫生開藥

有心發展既話，系統可以因應病人本身病歷同肝腎功能指數，再提出適量既藥物配方同劑量

長遠藥劑師都要搵出自己既定位同方向

正解

去藥房賣毒藥

衛生署,外資藥廠

岩啦 跟本唔值咁高人工

8個先得一個失業
失業率咪算小

去做補習天王啦，咁高分考入去，夠做有餘

只係入u收咁高覺得自己一撚定要有工做姐

其實依家好多醫療科目都應該開多d位
等佢地人工低番d同埋唔好好似一定有野做咁
好似讀law咁夠收好高分 但唔係個個做到律師 其實咁先正常

香港醫權過大，嚴重限制同打擊其他醫療專業發展，藥劑師就係其中一個受害者。外國的藥劑師邊有香港果d咁冇用架。香港得醫生可以開藥，對藥最熟悉的藥劑師反而唔可以，咩道理？

有陣時開藥係要衡量risk and benefits,如果benefits 係大過risk的話,就算有interaction 你都係會照開
電腦冇錯係會同你講藥同藥之間有interactions,但最尾點都係要靠人類去make final decision

門診遲下都可以用ai

不過都係唔需要咁多人去做呢件事

算9數啦 根本普通人連藥劑師做緊乜春都唔知

check下ive仔執d藥岩唔岩

唔少藥唔洗prescription

同ive仔一齊執藥都唔錯
Fg有2皮

入藥廠搞研發

但另一方面，藥劑師係可以做病人教育嘅嘢
醫生只係負責（識）開藥，好多老人家幾十種病，食幾十種藥，但係年紀大好多時候食到亂晒，藥劑師係會教佢地邊啲藥點樣處理。唔係隻隻藥都口服㗎嘛，有啲噴，有啲塞，藥劑師都可以幫手教
（現實中真係有，而且重要，只係醫管局無投內足夠人手啫）

另外部份功能單一嘅門診 （例如 warfarin clinic ）都可以由藥劑師打理

大佬呢d醫療科政府資助得好撚多架
係差唔多一個人幾百萬
佢搵唔到工迫住轉行變相政府晒左幾球

話說我個貪慕虛榮家姐，佢個女當年考完dse出嚟同曬我地成家人講 ” 入到u 嫁入到嫁 “

原來係得3322最低要求

然後去咗咩明愛白英其讀藥劑
又同成家人講 “ 我個女一讀完書，就月入三萬嫁啦”
我真係心諗做乜鳩

你講既野護士都識跟guideline 做 點解要比多一倍錢請藥劑師

好認同上面話佢定位好尷尬既問題

其實唔洗可惜 工程都係咁比人煲爆

未來10年，甚至廿年都無乜可能
你去金拱門睇下d人落單落成點
atm出咗幾多年，d撚屌埋到去都仲係on99咁
同埋用得最多醫療服務 就係d眼又濛 耳又聾嘅廢老

藥劑師搞移民易唔易 ?

入萬寧做啦

香港無科研
得藥房有得做

神科出黎都係乞米

好多地方都供過於求

點解年年話爆煲但係仲有咁多人衝入去讀

現實係呢d科用嘅資源唔少，大學唔會大幅加位，連帶收生質素下降
人地合時機揀啱科搵到錢你唔恨得咁多

同樣係專業人士，你八成就業就叫低，你叫工程畢業生情何以堪 engine

你望下藥劑同engine收分既分別

想當年IT都要幾條A先入到

前幾年藥劑收生分數仲高過醫生 近呢1,2年已經跌左好多分 低過醫生好多 即係話新train嘅藥劑師能力比以前更低 更加唔會有機會同醫生bargain 成個行業更快收皮

醫護人員除左西聲西面，仲衰過地盤D人

巴打係咪醫生
雖然我唔係做藥劑
但我好多fd做呢行所以對呢行都略知一二
其實藥劑師晨早搵左個定位同方向
只係香港發展唔到
先講香港
由於香港藥劑師大部份既工作都係係藥房對藥單
望下藥有冇撞
無撞就批然後派藥
一日勁多張
望排版都冇時間
連comment下開藥有無問題都唔得(所以亦都因為咁好神奇地之前乙肝開漏藥果單藥劑師唔洗孭飛 )
巴打覺得廢係極度正常
但點解外國醫院唔會咁？
因為外國係有臨床藥劑師同專科藥劑師
姐係外國d藥劑師係可以好似醫生咁樣specialise某一樣野既用藥
佢地唔會係香港咁淨係係藥房對藥單
好多時臨床藥劑師係會長駐病房/同醫生一齊睇症
然後同醫生睇排版傾d藥點比點轉點改
咁佢哋點會覺得藥劑師廢姐
好多時醫生開藥都會同藥劑師傾
醫生唔係ward果時好多時都係藥劑師解答護士病人對藥既問題

點解香港唔得?
因為藥劑師無權+無錢
每間ward要負擔一個臨床藥劑師係要錢
而藥劑係ha上面又唔夠權力去爭資源去開呢d位
所以香港公立好多時藥劑部嘅資源只係夠維持一隊人係藥房頹廢對藥單
至於點解藥劑點解冇權發展唔到又要兜返去一個問題到。。

喺藥房呃阿婆買啲不知名牌子成藥